\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{01}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite


% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{Korrektheit \hfill (10 Punkte)}
Beschreiben Sie kurz (stichpuntartig) was notwendig ist, damit Ihre Programme korrekt ausgeführt werden.

\begin{itemize}
    \item Korrekter Ablauf
    \begin{itemize}
        \item korrekte Umsetzung der Befehle \& Funktionen
                Compiler, Hardware
        \item befehle unabhängig von Zeitpunkt \& Umgebung korrekt ausgeführt
    \end{itemize}
    \item Determinieren
    \begin{itemize}
        \item jeder programmdurchlauf liefert bei gleichem Eingabedaten, gleichen Endzustand
    \end{itemize}
\end{itemize}
Quelle: Vorlesung 2 Determinismus, Folien 4 ff
% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{Programmierung in C \hfill (12 Punkte)}
Richten Sie sich eine Programmierumgebung für die Programmierung in C ein.
Beschreiben Sie Ihre Umgebung kurz (stichpunktartig) und testen Sie die Beispiele aus der Vorlesung.
Geben Sie zudem an, welche Möglichkeiten der Fehlersuche und -behandlung Ihnen zur Verfügung stehen.

\begin{itemize}
    \item  visualstudio code
        \begin{itemize}
            \item \"fancy\" gui editor mit C/C++ Extension
            \item eher IDE als reiner editor
            \item debugging mittels print an entsprechende stelle setzen
            \item oder eingebautes debugging tool benutzen
        \end{itemize}
    \item (n)vim \& gcc
        \begin{itemize}
            \item CLI editor und standard c compiler
            \item mit vielen plugins erweiterbar und individualisierbar
            \item code wird mit gcc compiliert und gelinked
            \item debugging mittels print
            \item oder mit gdb (GNU Debugger)
        \end{itemize}
\end{itemize}


% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Performance \hfill (8 Punkte)}
Beschreiben Sie mindestens eine sinnvolle Anwendung, die durch eine Ausführung mit mehreren Prozessen einen Geschwindigkeitszugewinn erfahren kann. Geben Sie an, an welcher Stelle der Programmausführung der Geschwindigkeitsgewinn erzielt wird.

Falls mehrere Prozessoren zur Verfügung stehen: Quicksort\\
Da bei Quicksort in einem Rekursionsschritt die Teillisten jeweils unabhängig voneinander bearbeitet werden können, würde die parallele Bearbeitung der linken und rechten Teilliste einen Geschwindigkeitsgewinn erzielen. Es würde schon genügen, den Algorithmus beim ersten Rekursionsaufruf einmalig in zwei Prozesse aufzuteilen und die linke und rechte Teilliste mit regulärer Quicksort separat sortieren zu lassen, was den Algorithmus etwa doppelt so schnell ausführen sollte. Alternativ könnte diese Teilung bei jedem Rekursionsaufruf geschehen, wobei der zusätzliche Geschwindigkeitsgewinn von der Anzahl der Prozessoren limitiert wird.\\

Quelle: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Quicksort#Parallelization} 
% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
